.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-held

.. _ch11--Held-Items:

==========================================================================================
Удерживаемые предметы (Held Items)
==========================================================================================

Чтобы использовать эти предметы, нужно держать их.
Оружие, волшебные палочки и посохи следуют особым правилам и имеют свои подразделы.


.. _item--Everburning-Torch:

Вечный факел (`Everburning Torch <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=255>`_) / Предмет 1
----------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- разрушение
- свет

**Цена**: 15 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

-------------------

*Вечный факел* это одно из распространенных применений постоянной магии.
Этот факел постоянно отбрасывает свет, не требуя кислород и не выделяя тепла.
Это пламя может быть накрыто или спрятано, но не может быть приглушено или погашено.


.. _item--Predictable-Silver-Piece:

Предсказуемая серебряная монета (`Predictable Silver Piece <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=740>`_) / Предмет 1
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- прорицание

**Цена**: 3 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: —

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 262

----------

На этой, казалось бы, ничем не примечательной, видавшей виде серебряной монете изображен бюст неизвестного монарха на лицевой стороне и величественная птица на стороне решки.
Вы можете подбросить эту монету, не активирую ее, в таком случае она следует обычным законам вероятности.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы потираете большим пальцем одну сторону монеты с намерением слегка подстроить нити судьбы, а затем подбрасываете монету в воздух.

Независимо от того, как завершается бросок, позволяя монете упасть на землю, шлепая ее по тыльной стороне ладони или ловя ее на открытой ладони, она всегда приземляется вверх той стороной, которую вы потерли.


.. _item--Walking-Cauldron:

Ходячий котел (`Walking Cauldron <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=753>`_) / Предмет 1
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- превращение
- инвестируемый

**Цена**: 12 зм

**Масса**: 4

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 264

----------

Этот железный котел стоит на крепких железных вороньих лапах.
*Ходячий котел* имеет Скорость 25 футов и может использоваться как инструмент достаточный, чтобы :ref:`skill--Crafting--Craft` зелья, масла или другие жидкости.

В качестве одиночного действия, которое имеет признаки "слуховой" и "концентрация", вы можете приказать котлу следовать за вами, либо стоять на месте.
Когда следует за вами, котел делает все возможное, чтобы оставаться в пределах 30 футов от вас, но его неуклюжие движения слишком неточны, чтобы направлять его в боем столкновении или других ситуациях, когда важны секунды и точное местоположение.
Когда следует за вами, он может нести в себе вплоть до 3 масс ингредиентов для зелий или других жидкостей, но если он перегружен или вы кладете внутрь что-то еще, он стоит на месте и отказывается двигаться в течение 10 минут после того, как вы уберете лишнее.


.. _item--Wondrous-Figurine:

Чудесная статуэтка (`Wondrous Figurine <http://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=270>`_) / Предмет 2+
------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Каждая из этих статуэток 1 дюйм в высоту, вырезана из определенного материала и принимает форму конкретного животного или животных.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы активируете статуэтку помещая ее на твердую поверхность и потом говоря ее имя, заставляя статуэтку превратиться в живое существо или существ.
В форме существа, статуэтка имеет признак "миньон".
Она может понимать ваш язык и подчиняется вам так хорошо, как может, когда вы используете действие, чтобы командовать.
Особенности каждого существа, а также частота активации (если таковая имеется) указываются в их записи ниже.

Если статуэтка убита когда находится в форме животного, она возвращается в форму статуи и не может быть активирована пока не пройдет неделя.
Если статуэтка уничтожена в форме статуи она разбивается и ее магия теряется.

----------

**Вид**: ониксовый пес (onyx dog)

**Уровень**: 2
**Цена**: 34 зм

Эта простая ониксовая статуя превращается в сторожевого пса (`Бестиарий Pathfinder, стр. 102 <http://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=124>`_).
Пес имеет ночное зрение и бонус обстоятельства +4 к проверкам Выживания для действия :ref:`skill--Survival--Track`.
Когда пес чувствует спрятавшееся существо при помощи нюха, это существо становится замеченным и скрытым.
Ониксовый пес может быть активирован раз в неделю и остается в этой форме вплоть до 6 часов.

----------

**Вид**: нефритовая змея (jade serpent)

**Уровень**: 7
**Цена**: 340 зм

В начале, эта крошечная статуэтка кажется бесформенным куском нефрита, но при ближайшем рассмотрении оказывается, что это змееподобное тело, свернутое в тугой узел.
При активации, эта статуэтка становится `гигантской гадюкой <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=381>`_.
Статуэтку можно использовать только один раз в день, и она может оставаться в форме змеи не более 10 минут.

<todo> 


.. _item--Maestros-Instrument:

Инструмент маэстро (`Maestro's Instrument <http://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=270>`_) / Предмет 3+
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- очарование

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: 1

----------

*Инструмент маэстро* может быть создан в виде любого из ручных музыкальных инструментов.
Он дает вам бонус предмета +1 к проверкам Выступления, при игре музыки на нем.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`

**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы можете играть на инструменте чтобы создать эффект заклинания :ref:`spell--c--Charm`.

----------

**Вид**: малый (lesser)
**Уровень**: 3
**Цена**: 60 зм

----------

**Вид**: средний (moderate)
**Уровень**: 10
**Цена**: 900 зм

Бонус предмета +2, а заклинание :ref:`spell--c--Charm` 4-го уровня.

----------

**Вид**: большой (greater)
**Уровень**: 18
**Цена**: 19.000 зм

Бонус предмета +3, а заклинание :ref:`spell--c--Charm` 8-го уровня.

----------

**Требования для создания**: Вы должны предоставить колдовство заклинания :ref:`spell--c--Charm` необходимого уровня.


.. _item--Thurible-of-Revelation:

Курильница откровения (`Thurible of Revelation <http://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=267>`_) / Предмет 3+
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- прорицание

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Это медное кадило, которое болтается на длинной цепочке.
Большинство *курильниц откровения* украшены кружащимся Небесными текстами, хотя некоторые из них сделаны из железа и содержат тексты Бездны или Инфернальные.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`

**Стоимость**: ладан минимум на 5 зм

**Эффект**: Вы зажигаете ладан внутри кадила и он горит 1 час.
В течение этого времени, пока вы держите курильницу, вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Религии и любые крит.провалы при :ref:`activity--gen--Decipher-Writing` религиозной природы становятся просто провалами.

----------

**Вид**: малый (lesser)
**Уровень**: 3
**Цена**: 55 зм

----------

**Вид**: средний (moderate)
**Уровень**: 10
**Цена**: 900 зм

Кадило дает бонус +2.
Раз в день, когда вы активируете курильницу, то можете увеличить его откровения.
Во время активации, с помощью действия :ref:`action--Interact`, вы можете держать курильницу на уровне глаз, чтобы получить эффекты :ref:`spell--s--See-Invisibility` на 1 раунд, смотря через дым.

----------

**Вид**: большое (greater)
**Уровень**: 18
**Цена**: 19.000 зм

Кадило дает бонус +3.
Большая версия имеет такую же возможность улучшенного откровения как и средняя версия, за исключением того, что взгляд через дым дает вам эффекты :ref:`spell--t--True-Seeing`.


.. _item--Rope-of-Climbing:

Лазающая веревка (`Rope of Climbing <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=743>`_) / Предмет 3+
---------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- превращение

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 262

----------

Эта шелковая веревка имеет длину 50 футов и способна выдержать вплоть до 3.000 фунтов.
Если веревка когда-либо разрезана, то только ее длинная часть сохраняет магические свойства.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы держите один конец веревки и указываете направление.
Веревка оживает на 1 минуту, двигаясь 10 футов за раунд, пока не достигнет назначения или ее длина не кончится.
Веревка может двигаться вдоль любых горизонтальных или вертикальных поверхностей, которые не наносят урон, но она не может продвигаться дальше, если у нее нет поддерживающей поверхности.
В любой момент, когда веревка ожила, вы можете использовать действие :ref:`action--Interact`, чтобы пошевелить веревку, давая ей одну из следующих команд: остановиться, привязаться к ближайшему доступному объекту, отвязаться от объекта, или завязаться/развязать себя.

----------

**Вид**: *малая лазающая веревка (lesser rope of climbing)*

**Уровень**: 3
**Цена**: 45 зм

----------

**Вид**: *средняя лазающая веревка (moderate rope of climbing)*

**Уровень**: 5
**Цена**: 125 зм

Вы можете активировать *среднюю лазающую веревку* раз в час а не раз в день.

----------

**Вид**: *большая лазающая веревка (greater rope of climbing)*

**Уровень**: 7
**Цена**: 300 зм

Вы можете активировать *большую лазающую веревку* как угодно часто.


.. _item--Bag-of-Holding:

Бездонная сумка (`Bag of Holding <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=249>`_) / Предмет 4+
---------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение
- внепространственный

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: 1

----------

Хоть она и кажется матерчатым сумкой, украшенной панно из роскошно окрашенного шелка или стильной вышивкой, *бездонная сумка* открывается во внепространственное пространство, которое больше, чем ее внешние размеры.
Масса сложенного внутрь сумки не меняет массу самой *бездонной сумки*.
То, сколько может вместить в себя пространство сумки зависит от ее вида.

Вы можете :ref:`action--Interact` с *бездонной сумкой*, чтобы положить в нее предметы или достать, точно так же как и с обычной сумкой или мешком.
Хотя сумка может вместить большое количество вещей, объекту все еще надо пройти через открытую сумку, чтобы уместиться.

Если сумка перегружена или сломана, она рвется и разрушается, в результате чего, предметы внутри навсегда теряются.
Если ее вывернуть, то все содержимое высыпется из нее целым и невредимым, и ее надо будет вывернуть обратно, чтобы она снова начала работать.
Живое существо, помещенное внутрь сумки имеет достаточно воздуха на 10 минут, прежде чем оно начнет задыхаться, и оно может попытаться :ref:`action--Escape` с КС 13.
Предмет, находящийся внутри сумки не дает никаких преимуществ, пока не вынут из нее.
Предмет внутри сумки не может быть обнаружен магией, которая обнаруживаем только вещи на том же плане бытия.

----------

**Вид**: I
**Уровень**: 4
**Цена**: 75 зм
**Вместимость**: 25 масс

----------

**Вид**: II
**Уровень**: 7
**Цена**: 300 зм
**Вместимость**: 50 масс

----------

**Вид**: III
**Уровень**: 11
**Цена**: 1.200 зм
**Вместимость**: 100 масс

----------

**Вид**: IV
**Уровень**: 13
**Цена**: 2.400 зм
**Вместимость**: 150 масс


.. _item--Prayer-Beads:

Четки (`Prayer Beads <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=256>`_) / Предмет 5+
---------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- сакральный
- некромантия
- позитивный
- исцеление

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: —

----------

Эти, кажущиеся обычными, четки светятся мягким светом и становится теплыми на ощупь, когда вы в первый раз произносите сакральное заклинание, держа их в руках.
Когда вы это делаете, четки становятся настроенными на ваше божество, меняя их форму и иконографию, чтобы приобрести заметные иконографию и религиозный символ вашего божества.
Четки не трансформируются или функционируют для злых колдунов.

Всякий раз, когда вы держите четки и колдуете сакральное заклинание из вашего слота заклинаний, то восстанавливаете 1 ОЗ; это эффект позитивного исцеления.
Если сотворенное вами заклинание было заклинанием исцеления, вы можете дать это дополнительное исцеление одной из целей этого заклинания, вместо себя.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Сотворить :ref:`spell--b--Bless` или :ref:`spell--h--Heal`, каждое по разу в день

----------

**Вид**: стандартные (standard)
**Уровень**: 5
**Цена**: 160 зм

----------

**Вид**: большие (greater)
**Уровень**: 11
**Цена**: 1.400 зм

Когда сотворяете сакральное заклинание из своего слота заклинаний, то восстанавливаете 1d4 ОЗ вместо 1 ОЗ.
Измените список заклинаний четок на версии 4-го уровня: :ref:`spell--b--Bless`, :ref:`spell--h--Heal`, :ref:`spell--d--Divine-Wrath` (соответствующий одной из компонент вашего божества), :ref:`spell--n--Neutralize-Poison` и :ref:`spell--r--Remove-Disease`.
Вы можете сотворить каждое из них раз в день.

----------

**Требования для создания**: У вас есть особенность класса сотворения заклинаний сакрального обычая.


.. _item--Skeleton-Key:

Мастер-ключ (`Skeleton Key <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=266>`_) / Предмет 5+
---------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- превращение

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: —

----------

Ухмыляющийся череп венчает верхушку этого жуткого ключа.
Этот ключ может быть использован вместо инструментов вора для :ref:`skill--Thievery--Pick-a-Lock` и дает бонус предмета +1 к ее проверке Воровства.
Если *мастер-ключ* ломается из-за крит.провала проверки, то работает как обычные инструменты вора и теряет свои преимущества пока не будет отремонтирован.

**Активация**: |д-св| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Триггер**: Вы совершаете :ref:`skill--Thievery--Pick-a-Lock` но еще не бросили кости

**Эффект**: Ключ использует эффект заклинания :ref:`spell--k--Knock` на замок, который вы пытаетесь открыть

----------

**Вид**: *стандартный (standard)*
**Уровень**: 5
**Цена**: 125 зм

----------

**Вид**: *большой (greater)*
**Уровень**: 11
**Цена**: 1.250 зм

Ключ дает бонус предмета +2 и вы можете активировать ключ раз в час.


.. _item--Chime-of-Opening:

Колокольчик отпирания (`Chime of Opening <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=252>`_) / Предмет 6
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- разрушение

**Цена**: 235 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: Л

----------

Эта полая мифриловая трубка длиной около 1 фута, украшенная гравировкой, напоминающей открытые замки и сломанные цепи.
Колокольчик может быть активирован 10 раз прежде, чем треснет и станет бесполезным.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы целитесь колокольчиком в контейнер, дверь или замок, который вы хотите отпереть и ударяете по колокольчику.
Он посылает магические вибрации, которые совершают проверку Воровства против КС замка, с бонусом Воровства +13.
Целью одновременно может быть только один замок или оковы, так что может потребовать активировать колокольчик несколько раз, чтобы открыть цель с несколькими видами защиты.


.. _item--Horn-of-Fog:

Рог тумана (`Horn of Fog <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=258>`_) / Предмет 6
------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение
- вода

**Цена**: 230 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Этот большой бараний рог постоянно поблескивает крошечными капельками воды, очень похожими на конденсат.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Вы активируете рог сильно дуя в него, заставляя издать низкий гудящий звук и сотворить заклинание :ref:`spell--o--Obscuring-Mist` 2-го уровня.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` туман в любой момент, подув в рог второй нотой, используя действие :ref:`action--Interact`.


.. _item--Primeval-Mistletoe:

Первозданная омела (`Primeval Mistletoe <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=263>`_) / Предмет 6+
------------------------------------------------------------------------------------------------------

- природный
- превращение

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: —

----------

Эта веточка увитого ягодами остролиста и омелы не увядает и не гниет.
Она может использоваться как природный фокус и так же дает держащему его существу бонус предмета +1 к проверкам Природы.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в 10 минут

**Эффект**: Вы выжимаете сок одной из ягод и размазываете его по немагической дубинке или посоху, чтобы сотворить на него :ref:`spell--s--Shillelagh`.


**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы можете обвить веточку вокруг запястья одной руки и коснуться дерева, чтобы сотворить на себя :ref:`spell--t--Tree-Shape`, но вместо того, чтобы стать деревом, вы становитесь лозой на дереве к которому прикоснулись.

----------

**Вид**: стандартный (standard)

**Уровень**: 6
**Цена**: 230 зм

----------

**Вид**: большой (greater)

**Уровень**: 14
**Цена**: 3.900 зм

Веточка дает бонус +2 и может быть активированна дополнительным способом:

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы садите *первозданную омелу* в области с натуральной землей или камнем.
После посадки, растение сразу же прорастает областью кустов остролиста, которые не препятствуют движению и пульсируют позитивной энергией, воспроизводя эффекты заклинания :ref:`spell--f--Field-of-Life`.
Это длится вплоть до 1 минуты, пока вы продолжаете делать :ref:`action--Sustain-an-Activation`.
Когда эта магия заканчивается, кусты превращаются обратно в изначальный вид *первозданной омелы*.


.. _item--Travelers-Any-Tool:

Инструментарий путешественника (`Traveler's Any-Tool <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=268>`_) / Предмет 6
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- превращение

**Цена**: 200 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: 1

----------

До активации, этот предмет выглядит как пепельный стержень, покрытый сталью с обоих концов.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`, вообразить

**Эффект**: Вы представляете конкретный основной инструмент и инструментарий превращается в него (обычно вы можете выбрать из инструментов перечисленных в главе 6, :ref:`item--Tool`).
Это превращает деревянную часть в любое древко или рукоять, а металлические навершия в лопаты, головки молотков и т.п, что позволяет использовать самые основные инструменты, но не более сложные.
Вы можете вернуть предмет в его форму жезла с помощью действия :ref:`action--Interact`.


.. _item--Bottled-Air:

Воздух в бутылке (`Bottled Air <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=250>`_) / Предмет 7
--------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение
- воздух

**Цена**: 320 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Кажущаяся обычной закупоренной стеклянной бутылкой, этот предмет содержит неограниченный запас свежего воздуха.
Вы должны открыть бутылку с помощью действия :ref:`action--Interact` до того, как можете активировать ее.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы делаете глоток воздуха из бутылки.
Это позволяет вам дышать даже в безвоздушном или токсичном пространстве.
Воздух не выходит из горлышка бутылки, поэтому если оставить открытую бутылку в безвоздушной среде, то она не изменится.


.. _item--Decanter-of-Endless-Water:

Графин с бесконечной водой (`Decanter of Endless Water <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=254>`_) / Предмет 7
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение
- вода

**Цена**: 320 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Этот предмет выглядит как обычная стеклянная склянка, наполненная водой.
Пробку нельзя вытащить, если вы не произнесете одно из трех командных слов, каждое из которых заставляет воду по-разному вытекать.
Если вытащить пробку ровно, то создается пресная вода, а вращение ее по мере вытаскивания создает соленую воду.
Любой эффект графина длится до тех пор, пока он не будет заткнут (своей собственной пробкой, пальцем и т.п.).

**Активация**: |д-1| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Говоря "поток", вы заставляете воду литься со скоростью 1 галлон в раунд (прим.пер: 3.785 литра/раунд)

----------

**Активация**: |д-1| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Говоря "фонтан", вы заставляете воду литься 5-футовым потоком со скоростью 5 галлонов в раунд

----------

**Активация**: |д-1| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Говоря "гейзер", вы вызываете мощный поток воды, который вырывается со скоростью 15 галлонов в раунд.
Вы можете направить поток в существо, подвергая его эффектам :ref:`spell--h--Hydraulic-Push` (бросок атаки заклинания +15).
Вы можете повторить это раз в раунд, пока продолжается гейзер, тратя действие :ref:`action--Interact`, чтобы каждый раз направлять его.


.. _item--Rod-of-Wonder:

Жезл удивления (`Rod of Wonder <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=265>`_) / Предмет 8
------------------------------------------------------------------------------------------------

- :rare:`редкий`
- магический
- разрушение
- хаос

**Цена**: 465 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Этот необычный жезл странен и непредсказуем.
Каждый раз при активации, он случайным образом создает один из различных эффектов.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в 1d4 часа

**Эффект**: Выберите существо в пределах 60 футов и бросьте d%, определив эффект по таблице далее.
Если запись указывает только название заклинания, то жезл сотворяет это заклинание наименьшего уровня.
Вы совершаете любой выбор при сотворении заклинания жезлом, если только не сказано иначе, кроме этого, целью должно быть выбранное вами существо, либо выбранное вами существо должно быть центром области заклинания, если у него есть область, но не целей.
Если дистанция заклинания менее 60 футов, то увеличьте дистанцию до 60 футов.

Если заклинанию требуется КС, то он равен 27, а любой требуемый бросок атаки заклинанием +17.
Если жезл колдует заклинание на вас, вы не делаете спасбросок или как-то защищаетесь от него.

Как только активирован, жезл нельзя активировать повторно в течение 1d4 часа.

+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
|   D%   |                              Удивительный эффект                              |
+========+===============================================================================+
| 1-3    | Из цели растут листья; они остаются на 24 часа                                |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 4-8    | :ref:`spell--d--Darkness`                                                     |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 9      | Призывает `огромного жука-оленя <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=50>`_ |
|        | (:ref:`spell--s--Summon-Animal` 5-го уровня)                                  |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 10-13  | | Поток из 600 больших и красочных бабочек вырывается вперед,                 |
|        | | порхая в 20-футовом взрыве в течение 2 раундов;                             |
|        | | находясь в облаке бабочек, существа получают состояние "слепой"             |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 14-15  | Все оружие цели оживает с эффектами руны :ref:`item--Dancing`                 |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 16-25  | :ref:`spell--l--Lightning-Bolt`                                               |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 26-29  | | В 60-футовом конусе перед жезлом вырастает трава,                           |
|        | | либо имеющаяся трава растет в 10 раз быстрее обычного                       |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 30     | Цель становится синей, зеленой или фиолетовой на неограниченное время         |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 31     | Призывает `слона <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=201>`_               |
|        | (:ref:`spell--s--Summon-Animal` 6-го уровня)                                  |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 32-34  | В течение 1 раунда, вокруг вас идет ливень в 60-футовом радиусе               |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 35-38  | :ref:`spell--s--Stinking-Cloud`                                               |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 39     | Призывает бесполезную мышку                                                   |
|        | (:ref:`spell--s--Summon-Animal` 1-го уровня)                                  |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 40-42  | :ref:`spell--v--Vibrant-Pattern` продолжительностью в 1 раунд                 |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 43-44  | Жезл колдует на вас :ref:`spell--m--Mirror-Image`                             |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 45-46  | :ref:`spell--g--Gust-of-Wind`                                                 |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 47-48  | | Ближайший к цели неживой, ничейный объект (размером вплоть                  |
|        | | до 30 кубических футов) становится эфемерным на неограниченное время        |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 49-53  | :ref:`spell--s--Slow`                                                         |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 54     | Вы становитесь синим, зеленым или фиолетовым на неограниченное время          |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 55-59  | Жезл колдует на вас :ref:`spell--p--Pest-Form` длящуюся 1d4 раундов           |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 60-61  | | Из жезла вылетают 1d4 × 10 самоцветов, каждый стоимостью 1 см, нанося 1     |
|        | | колющего урона каждому существу в 15-футовом конусе                         |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 62     | :ref:`spell--s--Sleep` в 100-футовом взрыве                                   |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 63-72  | :ref:`spell--f--Fireball`                                                     |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 73-77  | :ref:`spell--m--Mind-Reading`                                                 |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 78-80  | Перебросьте; цель верит, что вы создали эффект второго броска                 |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 81-84  | :ref:`spell--e--Enlarge`                                                      |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 85-87  | Цель покрывается нектаром, получая состояние "неуклюжесть 1" на 1 раунд       |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 88-92  | :ref:`spell--f--Faerie-Fire`                                                  |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 93-97  | Жезл колдует на вас :ref:`spell--i--Invisibility`                             |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 98-100 | Жезл колдует на вас :ref:`spell--s--Shrink` длящееся 1 день                   |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+













.. include:: /helpers/actions.rst